\chapter*{Tóm tắt}
\label{tomtat}
Bài toán phân tích ý kiến người dùng là một trong những bài toán chứa đựng nhiều ứng dụng hứa hẹn trong tương lai. Nhà sản xuất luôn quan tâm và theo dõi các ý kiến của khách hàng về sản phẩm hoặc dịch vụ mà mình cung cấp. Họ sẵn sàng bỏ ra một khoản đầu tư lớn để xây dựng đội ngũ thu thập và phân tích các đánh giá từ khách hàng. Trong khi đó, các khách hàng tiềm năng cũng có nhu cầu tham khảo ý kiến của những người dùng trước về sản phẩm hoặc dịch vụ trước khi quyết định sử dụng chúng.

Trong quá khứ, các công ty hoặc tổ chức chỉ có thể thu thập ý kiến khách hàng thông qua các đợt khảo sát thị trường. Khách hàng cũng chỉ có thể trao đổi nhận xét với nhau trong một phạm vi nhỏ hẹp. Ngày nay, sự phát triển vượt bậc của công nghệ đã làm nên những thay đổi to lớn trong cách thức biểu đạt và tổng hợp ý kiến. Các nhận xét, đánh giá, bình luận về một sản phẩm hoặc dịch vụ đa phần đều được công khai trên Internet. Khách hàng có thể thoải mái đưa ra ý kiến thông qua các bình luận về sản phẩm trên các trang bán hàng trực tuyến. Ngoài ra, họ cũng có thể trình bày quan điểm của mình trên các trang diễn đàn, blog cá nhân, mạng xã hội,...

Với lượng đánh giá khổng lồ theo thời gian như thế, việc xây dựng và phát triển thuật toán để phân tích các đánh giá người dùng một cách tự động là điều hết sức cần thiết. Bài toán phân tích ý kiến người dùng có nhiều hướng và mức độ tiếp cận khác nhau, từ việc giải quyết ở mức độ câu và văn bản cho đến việc rút trích và phân tích ở mức khía cạnh. Trong đó, phân tích ở mức độ thực thể khía cạnh đang là xu hướng được phát triển và vận dụng trong nhiều lĩnh vực vì những giá trị thực tế mà bài toán đem lại. 
Mặc dù ứng dụng bài toán phân tích ý kiến người dùng đem lại nhiều lợi ích thiết thực trong cuộc sống nhưng hiện nay trong nước chưa có nhiều ứng dụng thực tế được xây dựng để phục vụ người dùng.

Mục tiêu của khóa luận này là tập trung xây dựng một ứng dụng web với chức năng chính là tổng hợp và phân tích các ý kiến khác nhau của người dùng về thực thể sách trên Tiki. Nhờ đó, người dùng sẽ có được một kênh thông tin tham khảo và có thể dễ dàng đưa ra quyết định nên mua đầu sách nào. Bên cạnh đó, những nhà xuất bản cũng như các tác giả cũng sẽ có thêm nguồn phản hồi từ người đọc. Đó sẽ là thông tin quan trọng để họ có thể cải tiến những đứa con tinh thần của mình trong tương lai.

Các kết quả đạt được trong khóa luận:

\begin{itemize}
	\item Tìm hiểu và trình bày bài toán khai thác ý kiến người dùng ở mức khía cạnh.
	\item Tìm hiểu các công trình liên quan cũng như cách đánh giá mô hình trong bài toán khai thác ý kiến người dùng.
	\item Thu thập được bình luận sách và hoàn thành quá trình gán nhãn để tạo ra tập ngữ liệu sử dụng cho ứng dụng phân tích ý kiến người dùng.
	\item Xây dựng ứng dụng web tổng hợp và phân tích các bình luận của người dùng về sách trên Tiki.

\end{itemize}